有無做設計/media/廣告巴絲 成功轉到行?

你地而家轉咗咩行?

做咗6年幾設計 而家想轉行

有咩好介紹

地盤

共0個回應

文職

我想轉入來喎

唔撚係吓

祝君安好

師兄做邊類設計

平面
你又做緊諗住轉行?

我做左一年都想轉

仲寄緊求職信
屌

已經無做一排
兼職教細路

做創作唔好咩？
見viutv research writer請緊人

咁睇唔開

Ching 講多啲

推

新人做左一個星期多d
已經想死

一出黎就做平面 加有接觸少少Marketing
now轉左做marketing了

做左5年設計

無睇題title
當我無講過

轉行啦 唔好做啦

巴打你係marketing 定 digital marketing?
你洗唔洗跑數?

你不入地獄，誰入地獄

電影特效 > 工程

想轉too
我知好撚chur 但想試吓
鳩搵咗份文職悶到on9

想餓死？

巴打講多D

真係不可一不可再 要轉行

巴打有幾慘，可唔可以講黎聽吓

平面2.5年 諗緊轉文職

我係production house / in house 都做過 graphic designer
簡單d黎講做平面設計 就係三姓家奴
比個客點 / 比個老細點 / 比個marketing點

平時做野就係咁
用3ds Max 整下booth / Exhibitions 做少少3d display圖
砌下網頁layout
有時出去拍下片 剪下片 做下後期
有時個客要求renew個產品包裝 又要整埋
平面野就做下 海報 書刊 雜誌 banner 宣傳單張 其他你見到個d

d客又麻撚煩成日要改改改改改 又要等佢地覆
佢地又以為好撚易整,禁個制就有 成日要你放大同突出
屌改左十幾次跟住叫你用番最初個個犒都試過

有開工無收工
人工 同工時 / 工作量唔成正例 日日ot 日日做到成隻狗咁
識咁多軟件 但係人工永遠都係咁低 仲衰過文職 我而家走個陣係15k

唉真心唔好入行做設計 係香港講創意真係乞食
以前入行個陣 個senior都叫我轉行 而家諗番佢個背影都有少少眼濕濕

唉我好想轉行

Cg狗表示想轉又唔想轉
有冇人明個種心情

你搵幾多? 做左幾耐?

巴打 U Grad 定 HD

我同你一樣都諗住轉文職

有
利伸轉左

有冇巴打講多啲

你想知咩先得架

讀design但今年一畢業搵相關既工但竟然無人請,開價11-13K
之後轉做文員仔,返左幾日工,hea hea地但唔知係咪岩岩先開始返工,所以依嫁日日收工都有D攰

degree grad?

翻左幾個月agency已經好想死
真係不歸路

HD

你搵邊類 Product? interior? graphic?

我做graphic 6年幾前入行 $8xxx 做到而家走得15k

珍惜生命呀

HD入行個價高左啦
2年前10k

讀exhibition,搵interior同exhibition

前景 人工 工作內容
專心咁學野都發唔到圍？

打死唔好做exhibition
最終都係會跳去做interior

前景 ： 學識光合作用
人工 ： 屌講呢d
工作內容 ： 睇行頭，反正都係改完又改
發圍 ： 發左圍都係無乜好日子過

無啦,都唔會再搵design工,要求高,人工又低都ON99,我去見工D老細係咁踩鳩我點點點都ON撚,出手咁低學人講要求,而且我send幾十份,得幾份有得interview,入行都係11-12K左右,做到仆街
我返文職9-6,hea下hea下又一日,人工又係差唔多

準備in bank teller 由低做起

interior關些少建築事，起碼搵得到多少＄＄先

岩呀屌你!!!!! 我做撚咗6年先醒覺 到老一場空呀

呢個post係叫d後生仔唔好入行 唔好講熱誠講夢想

巴打仲打唔打算轉？

轉文職一路考政府工 唔會再做design 完全燃燒生命

請大家珍惜生命 唔好再做生命鬥士

做住文職等考政府,考唔到轉做裝修佬
裝修佬係辛苦同體力勞動,但做幾年人工實有2X K,起碼叫搵到餐晏仔

讀緊Design Degree 兩年後grad
有經驗嘅巴絲可唔可以講多啲
越睇越灰

巴打你想轉邊行，其實你做多咁多唔同類型，自己做freelance 有無得諗？

轉文職一路考政府工 唔會再做design 完全燃燒生命

我唔會做freelance
之前讀ive 做過freelance 比人搵笨 隔左成個月又搵我改 追數好似乞食咁

留名

想入行 知辛苦但係想試下

重新黎過，人工會唔會少左好多？

fg搵緊平面做
好難搵
做其他又唔知做乜

有無巴打做social media marketing 既graphic, 會唔會好景d ?

香港設計真係咁灰?

(本身FULL TIME返緊工, 鍾意設計野, 想搵D PART TIME的設計野黎讀下 )

正所謂轉工窮半年 轉行窮三年 裸辭窮十年
轉行無法啦 再唔轉死梗
唔通我三十幾歲仲畫公仔咩
唉做平面係勁易比人取代 求其一個fg都識做 人工又低 又聽話

點解咁多人都搵平面做呢?

design 人工黎講
Interior > products / fashion >>>>>>>>>>>>>>>>>>> graphic

讀緊multi media，前景如何

我又係讀hd multi media

lm

真心唔知點做落去

做緊電影 廣告嗰啲 有無人想知多啲依行嘅好同唔好

仲有半年grad

digital media
仆街 la

講黎聽下 等d 讀緊書 想入行後生仔 睇下都好

下個禮拜係美國u grad，返香港申請big corp或者本身有big corp有經驗會唔會好d

香港的designer其實係老細
所謂designer只係個繪圖員

轉左做車房，另外再搞生意仔。
都叫開到飯。

利申：前graphic撚

我寧願你直接出家打齋做和尚算

Degree grad 做全職做咗兩年
出去開16k marketing
被人嫌高！頂

個個都話鍾意做設計野 跟住就後悔了

巴打可唔可以講多少少

回流做出黎d太靚，開價太高請唔起, pass

咁樣先啱

巴打講多啲
想做編劇度橋寫劇本個啲

痴線，寧願留低果度做啦。
你知唔知香港個個做design既都係想跑出歐美
雖然都係做餐死但起碼人工唔曳

浪費生命
我做左五年，一路咬老正一路接freelance。
最顛果期踩爆可以掹近三雞一個月，但廿四小時stand by，個人迅速老化兼精神壓力大，冇私人時間。
我成年起碼用一半人工去睇醫生，你話值唔值得，我就覺得唔值喇。
但又唔係冇野落袋既，我夠膽講你踩過呢行一段時間既話，你出去做咩工都唔會怕辛苦。

全香港最低賤工種

哇 師兄簡直係燃燒生命 我做正職都已經無晒時間 你仲可以接freelance

非人生活

做cg 仲衰過graphic咩?

其實長遠都冇打算係香港做，但想返香港過一過冷河一年半載，
冇諗過你地會講到咁差

首先你要有錢
如果唔係度劇本的人永遠唔係你

果時覺得齋得份老正儲唔到錢唔想到三十歲都仲係雞零兩雞野，咪兜多兩份project囉。焗住咁做左兩年，做一排開始個名都有少少人識，都覺得開始上軌道。
但之後做落去個人咩都冇時間處理，食訓無定時，加埋改稿地獄。呢段時間我前前後後入醫院入左五次，有次胃出血。
開始心諗，屌你老母再做落去會死，寧願做粗重野或sale屎。之後就的起心肝轉行。
而家有人再搵我做design我會咒佢比雷劈冇仔送終。

唔好徙機票錢
你返到香港做design唔吹大d自己既話，唔好妄想人工可以挨近歐美地方一半。
你響香港做design學到既野淨係得好快手咁砌稿，氹d客同屌鳩個marketing。

咩都係老闆話事 改改改？

你地想知咩方面多？
人工收入？福利？

做cg要識咩software 想入行
做int好辛苦

乜春都要識
你要做一條CG片,首先你要識3D software,例如Maya / 3D Max之類用嚟起model
然後要識Photoshop執texture (即係graphic位)
仲要識set camera (即係做埋cam man)
跟住仲有rendering,剪片,com片

呢到只係講緊純CG片咋
如果要夾真景,如果有VFX,如果係VR全景,如果係game CG
有任何呢d額外要求就再加software / plugin
怎至有d要學埋programming

係呀 呢行文化個啲
巴打

我呢家做緊廣告 想聽下電影果方面 因為想入行

fg講少少
Multimedia HD出黎做
搵到間好少少 12k

做左一年人工無加過
workload越黎越大
由一開始剪接 變到做埋 poster.. motion 野

改十幾次係好正常
做呢個位
上面講咩你硬食
急住出街就你慢慢OT

雖則行行都話 識人好識字
但呢行更明顯
家陣我都轉行做地盤(唔係吹捧)

除非你一早識d好有料既老細 / production house跟
如果唔係真係慢慢燃燒生命啦各位..

12k design, production, marketing report, IT一腳踢 終於等到加人工 加左500蚊人工

我就係怕send cv果陣叫價太高冇人請

加咁多

我明 唔試過又真係唔會甘心

老細話：你做得呢行都唔係為錢嫁啦
我心諗：*#%\=]<{¥~+

講到底都係唔夠彊屌9返佢

做緊4A廣告Account Servicing，你問我答：）

呢行真心價賤過狗

難唔難搵客

老細同客先係designer

嚴格黎講香港做Design係搬運工

2001年入行，純Graphic Design，應該有資格講下成個行業既環境。

認真答你，無天份就唔好做落去。聽落好似廢話，但係事實，你口才好得都係天份既一種，都可以講通條橋，有個同期同學design麻麻但口才極好，入左4A撈左幾年，但最後因為Design底太差，最後轉出來做影相。

話香港Designer慘，一部分係岩，但唔係全部，都有會好既客，好既公司，好既老闆，只係呢D好事真係好睇際遇。

我慢慢再分享下自己經歷比你參考下～

唔洗 純粹原本公司做緊既野接觸到
兩種都有

我做左4年一跳marketing已經仲高你xk

你做嗰間4A 𨍭左幾多個ECD?

由讀設計開始講起，本身讀書唔好，會考之後就走去讀Design，讀左個diploma返來，個陣final year project其中一個評審係設計業其中一位上左位既大師級人物。佢睇完我份project就叫我上去見工，之後順利入行。

係我好彩，遇著第一位老闆。呢D係際遇，但你要知道，我讀個兩年diploma，只有早到遲走，半堂都無走過，人地交一份功課，我有時間就做多幾個options 出來。呢D係除左際遇以外唯一你控制到既野。最後就係天份，如果真係無就真係無野講，就算入到好公司都只能跟下稿做下artwork執頭執尾。

好啦初入行，8.5K，過海返工。日日OT都死死下，但叫做入到好公司，點都捱落去，個陣生活真係好辛苦，我地口中既所謂OT，其實係等如通頂。一星期最少通兩日，其他時間 89點收工叫好早架啦....

講真，入到咩公司都可以學到野，不論好壞，只睇你有無心。老闆機本上無主動教我過任何野，所有野都係我響其他師兄師姐身上學返來（而家幾位師兄已經成為獨當一面既Designer）。同老闆出去開會就學下佢點Present。成間公司好多好有趣既job做，每個job都可以學到新野。老闆亦好比機會每一個人，大家都可以盡情發揮。（包括當時仲係on99既我）

三年無加過人工，仲要有沙士，成個香港氣氛真係好差，自己唯一可以做既野係比心機做好每份design，但與此同時我都有自己做下D poster咁（純for興趣）

三年過去，我決定離開，一來身體有D頂唔順，二來我想試多D其他野。於是走左去做廣告（非4A）... 加左1K人工....

結果係我好唔鐘意。做左一年就無做。但當時老闆係copywriter出身，所以佢對文字好敏感，我第一次見識到用文字既思維去做設計，之後就嘗試每個job都自己寫tagline，盡量將文字既概念結合畫面，同時開始讀夜校（HD）...

我做過4A，個case係我同期同學

我夢想就係做編劇 錢銀唔太計較 反正毒撚一名 理科出生 無相關資歷 狂apply tvb viutv 同hktv 有試過寄自己作品比tvb interview 試過2次 但我轉數慢 最後都fail
聽hktv d 由tvb 過檔嘅編劇講 tvb 唔係無人才 而係d 高層重點係要收視 而唔係創意 所以會考慮呢期有咩hot topic 然後就叫d 編劇揾資料 不過就算係咁 我都想試下
有無巴絲做呢行 求分享

More

睇呢個POST真係 我四年前轉行 graphic designer > 醫院文職
而家番一至五無OT 日日上網過日子....
其實我想問我想讀個學位(HD仔) 應該讀咩好
BBA? 如果想係呢度繼續升讀呢D? 我部門係工程個D讀工程會唔會好D?
見樓上有人轉行工程，成三十幾歲人唔想再揀錯科

好啦做左一年廣告，有做ad有拍下片咁，但公司文化同老闆問題，攪到我心情好低落，我直頭覺得響第一間公司學到既所有野都用唔著，於事放左自己兩個月假。

然後又開始搵工，我比自己兩個原則，1. 加人工，2.要有自由度，結果in左一間就中左。

我之前完全無查過間公司係做咩，查左可能我唔會做，因為間公司係主力做書版野，當然其他design都會做，比例大概 7:3左右。

書版世界同之前又係完全唔同，完全兩回事，感覺上同轉行無分別，連softwear都唔同，當年係用 pagemaker 來排書...... 只可以redo一次........

所有野機本上由頭學起，但平面設計同諗idea個底打得好好重要，好多野其實可以用到。

個陣人工一跳就去到14K，個陣已經好開心。我亦都好比心機學做書，可能好多人唔知，做書其實無大家想像中咁悶。當然你話做小說版版一樣只可以做cover同divider咁就無野好講啦。

個陣公司主力做上市公司客人，company brochure，annual report等等。

annual report又係好多人覺得係一個伏，問10個有9個話悶，但我可以話你知，其實真係睇客，有D annual report可以比你玩到好盡，而且butget好多。

我一如以往，通常要做一個design我就交兩個，要做兩個我就交三個。個陣唔識做，所以通常有一個idea係老闆比既，有一個係我自己既，我自己再做多一個係完全放開所有野做出來既，全間公司得我一個會做多三倍既野。

可能係第一間公司訓練有素，做野做得快，又因為第二間公司既經歷，自己寫埋tagline。當然，有時客／老闆真係on9的。係要D老土野，但我個陣心入面有兩個字－堅持，唔係叫你死捱，而係每次都要做多一套design係自己鐘意的。

老闆開頭都好O嘴，點解我次次都交多一套出來，慢慢佢發現我D idea有D都work，開始任我去做。而且開始比我同佢一齊去見客，再後期直頭係我自己去見客。

個陣我幫公司搵到好多大job返來，老闆好滿意，愈來愈比得多機會我。最誇張一年內加左4次人工，無錯，係一年加4次！（個年好多人走，要加人工留人）

你可以話我自吹自雷，去到25歲時，已經帶住十幾個designer做野，個陣按年齡係我最細，所有人不論年紀或經驗都多過我，但你話要講勤力，要講諗橋，要講熱誠，我敢講無人比得上我。呢D真係睇你到底幾有心／愛唔愛做你份工作。

當然，當你年資最少，但又做到department head時，大把old sea food比面色你睇.... 呢part又覺到點樣管理........

人工低。 工時長。 技能需求多。 賤業

管理學同做design一樣咁難... 學左幾年叫做有DD心得，真係要時軟時硬，同埋唔好以為做到最大個個可以咩都唔做淨係諗橋。 係，的確大把人上到呢個位係只會畫個sketch／睇其他人D idea等等，但我堅持自己點都要做。甚至做得比下面D人更多。

好多時由sketch去到落機做再去到present甚至artwork我都會自己做，當然，大部分artwork／ 諗左既idea 都會比左其他人做，始終要跟既野多左太多。

去到呢度，人工已經去到 40K，其實對於department head，呢個人工算係好抵，但我唔介意，因為有時做野真係要睇長遠，但好多人都唔明。

我唔會好似D HR咁話年輕人唔好介意人工，Design係要錢的，尤其係好既design當然要比好既價錢！

但係！有時錢同機會，兩樣野自己要識衡量。我響呢間公司做左10年，係整整十年！好多人話我點解唔轉工又話我on99，我真係笑而不語。

十年來我儲左好多客，大部分都係我親自去見，由唔熟去到好熟。每個客都知個idea係來自我，唔係我公司其他人。

十年後我自己出來開公司，好老實同大家講，我無叫過任何一個客人跟我走。全部客都主動搵返我來做。公司開左短短兩年，年薪百萬不是夢。對好多開公司既人來講年薪百萬好少事，但對我自己設計人生係一件好大既事。只希望公司會慢慢進步。

呢D唔係際遇唔係運氣，真係血汗換返來。

我見呢個post咁多位都講到好灰，以上全部100%真事。

到而家我做到老闆都會自己做layout，甚至做得比其他人多。有時放手比下面做，覺得唔滿意我都會即時自己做多一個出來比客。

有時個客要D老土野，我專登做多幾個勁有趣既比佢地，佢地睇睇下又會覺得你個個都唔錯，然後慢慢信任你既設計，一句講晒－客人，都需要慢慢教育架～

去到而家我來個總結，好多人唔肯應自己無天份，覺得係行業問題，老實講我唔覺。唔通我行行都有人發達，個個唔係你你就話個行有問題呢個想法太負面。

然後你再問下自己，自己有無付出比其他人多幾倍既努力去做。如果你樣樣做足又有天份都係覺得呢行咁差.... 我都唔知可以講咩好。

上左台老屎忽真係講乜都得

一樣 仲要無mkt team,in house自己一個做晒去
14k 加人工入八達通

上面位巴打好有心
但希望你要明白呢個香港都有唔少有心有熱誠有天份既人，一次又一次比呢個香港既現實擊倒而轉行
當中又有幾多個上到你而家呢個位？

到而家我都仲係親力親為，得到既野都係一手一腳捱出來，唔明你所謂老屎忽既定義，我既經歷你唔岩聽所以我就係老屎忽？

好想轉....
但可以做得啲乜

所以我一早都有講，有幾樣野你控制唔到，就係天份同際遇。其實際遇... 都可以勉強由自己努力去改變（例如主動去見多D人等）。

而其他，就只淨低努力一樣野，而我最後亦有講。

如果你起我底會發覺其實我呢個account係今日先開，就係因為我見到呢個Post，我愛香港，我愛設計，但我知好多野理想同現實差太遠。

我唔想大家對設計無晒幻想同熱情。所以分享下自己經歷，未算係極成功但起碼唔係一片黑暗。起碼大家唔好咁灰！

我都係由底做起到而家今時今日，但就比人話老屎忽，你話睇呢個post既人既心態幾攪笑。如果所有人都抱住呢個心態呢行就真係死啦！

你講得啱 做design 講天份 講idea 講sense 有就有 無就無
有料就做到上最top 做director 可以開公司
無料差唔多到2字尾 上唔到位就要諗轉行
老細擔心你年紀大 諗野會頭痛 idea唔夠新 除時比人抄

香港做設計真係好撚灰 完全無保障
工時長 工作量多 西客多 要識好多軟件 但係人工比其他行業仲要低
大佬呀 點解連個無料文員仔都高人工過我 我做senior人工仲少過人地junior位
邊個仲想做落去呀?

如果讀緊書 想入行 諗下自已係唔係好鍾意做設計
好有料 好有idea 好有sense個d人 如果唔係你真係轉行好過

好多人做設計都有幻想同熱情 但係扼殺佢地幻想同熱情正正就係設計業

統分享，自問努力開咗個頭，入咗間好公司，有一個好老闆(有料同主動教野)，會俾機會，但正正巴打你所講，做咗一年，發現天份同際遇影響好大，唔係死捱難捱就會出頭，foresee到自己30歲出頭天有限。所以，當初自信滿滿既我，而加已經慢慢burn out。其中一個原因，習慣唔到個工作生活，不定期OT通頂，年青仲可以燃燒，但健康係愈老愈差。管理工作時間不善或被逼OT，人到中年，就會好多毛病。

所以已有轉行既念頭。

設計新仔留名
其實依家諗返起，好彩上份文職係西工黎，先令我有決心入返設計，先發現自己真正想做既都係設計，雖然人工真係好低

拿我可以同你講，我既client亞洲去到印度，歐美國家都有。響d freelance web度我試過個ranking 去到頭十，但有一樣野我想講，就係你果時既機會，同我地呢個年代既機會，係唔均等既。我除左design，仲有做過dancer同stage performer，我可以prove觀眾既眼睛都係唔雪亮既。好多時係因為營銷手法，名氣，關係等等而營造出一種專業既感覺，搵明星做代言人都係類似既模式。呢d始終係觀眾既角度，但如果係就職者既角度黎講，呢一行係需要大量時間，大量天份，大量資源去投放先會有成果既行業。咁呢三樣野一定唔會咁容易就搵到，所以要經過時間洪流洗涮過你先搵到其中一樣野。對於一個人既時間成本，呢個行業既成果同回報實在係唔足以支撐一個現代人既生活。

尤其是而家物價高漲，個個人都係為求溫飽生存既時候，用返十年前未通漲8k仍能慢活既心態對待，未免太過脫節喇。

恭喜你成為生命鬥士

識玩嘅, 一定係玩3D CG動畫

其實我之前都有講，我覺得好Design係值錢既，好既Designer當然都應該值好既人工，呢點我絕對應同的。我都唔會用designer人工請人然後叫人做到Art director既野。我話自己2001年時入職8.5k 只係想大家知道我十幾年人工係有升幅比大家參考下，唔係話我覺得而家都應該係呢個人工。

同樣地，我覺得真係要趁後生捱，但捱既定義唔代表日日要OT，Designer無左生活而要做好Design我都想像唔到，以我公司為例，返10點放6點，6點鐘我會主動叫同事收工。

開公司到而家從來唔會通頂，要同事OT最多去到九點，兩年來次數一隻手數得晒。

而我所謂既後生要捱，係指要虛心聽人意見，要識自我反省，做野要有責任感。而狂OT當年我都試過，我試過收工食完屋企人生日飯然後一個人返公司通頂，我明有幾無人道。我唔會要求同事咁做，但無可否認。個段時期令我成長得好快，最起碼真係做野快左（因為想早D收工）

我知唔係咪個個老闆都好似我咁諗，我專登開account留言只想話比大家知，唔係全部公司都咁黑暗，唔係入親呢行都等收皮。總有人仲有火，總有老闆仲有人性，問題係你遇唔遇到，即係我一開頭講既際遇。而當你遇到時有無能力／天份／努力去把握機會，呢個就真係睇自己。

轉頭再講下而家既機會同以前既機會唔同呢個問題。

先同樓主講聲唔好意思，個post問緊轉行而家變左講行業生態....

但我尋日見到個post真係有感而發...

先講觀眾既眼睛，我認同大部分客係唔識審美，但反轉來諗，佢叻過你就佢做design你做客。

而我亦都講左，on9客／老闆係需要教育既。我都試過比大陸客要求做D垃圾野，但我每次都堅持做多一款我自己Style既比佢簡，久而久之佢開始buy我既 style，到而家完全放手比我做。我唔係話咁樣一定成功，都係個句，純粹Share我經歷比大家參考下。

好啦講機會，我想像唔到全香港有邊個行業而家既機會會差過沙士個陣。我就係沙士時期剛出道，雖然我公司無咩事但見身邊朋友情況真係好恐怖。可能好多人唔清楚個陣行業競爭有幾激。

唔講沙士，我眼見其實呢十幾年來，其實客人要做既Design係愈來愈多，品味都愈來愈好。

無錯，而家讀Design人多左好多。競爭又大左，但同相地而家對設計需求都大左好多，求其舉個例而家做FB廣告都一大堆，同一個Ad落九萬幾個media，話機會細左我唔太認同的。我身邊已經有幾個FG（Graphic Design）無父幹兩年就開左公司仲做得幾好。

即係如果你問我，我估周杰倫就算而家先出道都一樣會成功。
都係個句，有天份有努力有際遇，邊行都成功，三樣都無邊行都係死。

無所謂 等讀緊書 想入行 有定心理準備

歡迎做設計 多媒體 廣告 創意工業朋友仔入黎講吓

未讀就諗點轉行......

好啦我都照回下你....

1. 之前我朋友個例子，做左幾間4A幾年，佢口才好識左極多人，知自己Design唔得，轉做影相，call返舊同事比job佢影，大把job日日FB share同靚女影相咁～
（個人意見：做到佢咁我都想做...）

2. 又見過由Design轉做 Account Executive （靚女）
（個人意見：慘過做Design.....）

3. 如果對自己野好有信心但無客，可以諗下拍住D AE出來自己做，佢有客，你有能力，一齊捱，你又可以做返自己鐘意既野。
（個人意見：肯定左自己能力先，同人夾開公司自己睇路）

4. 由Design House轉做In house，朋友入左大公司做in house (無讀U)，部分... 留意！只係指一部分in house事實上係好Hea的，人工ok福利ok準時收工（朋友個間返9:30收5:30，25－30K up）
（個人意見：好多時入in house做係會嚴重消耗個人意志的，因為你做來做去都係同一個客，個人好易無左同人競爭既心態，好易會出唔返來。）

5. 所有需要sell野／急才既工，理論上做Design叻個一批係好理解個客要咩（，同埋點先令佢buy你要賣比佢既野。
（個人意見：有朋友做design同時sell寬頻，每月easy 40K up）

但講到呢度，其實你唔好諗咁遠既野，專心讀好書先啦....
有時間學多幾樣野，web呀 app design 呀個D....

同埋！！！！！讀好D英文！見太多designer 打email 打到小學雞咁.... 亦試過出去Present時突然多個西人，要即時轉晒用英文講（好彩都叫講得兩嘴... 反而普通話真係講得好差... 不過好彩就算你講返廣東話其實佢地都聽得明 ）

其實你講既野我都有經歷過，雖然個時間冇你咁耐。
我都係玩左兩年幾就開studio，做過外資in house，都有遇過好既客同老細，唔係都唔會踩幾年。
我對呢行既遠景會咁悲觀既原因係，呢行太講運氣。你既能力天份人脈等等可以預測或計算，運氣呢樣野冇辦法計出黎。我仲要徙幾多年時間打滾先可以去到你個地步？可能係聽日，可能係十年後。愈難捉摸就愈難規劃，永遠唔知收成期係幾時。時間成本決定一切，當我幾有天份都好，搵唔到邊個時候可以收成我就要保障返自己。

In house 25-30k
930-530
咩Design?

根本無可能會搵到
搵到你好彩

Agger
中肯

如果你不思進取
根本唔會有咩突破
轉行啦
唔好喺到嘥時間嘥心機

快手轉行，唔好望返轉頭
design狗也不屌

做過半年media agency狗
冇一次約frd食晚餐係唔會遲到

由design轉做護士
去浸會讀咗兩年就去老人院做
月薪萬七 養到自己囉

我朋友做緊，李+x旗下公司，年資少我dd. 響入面做左六七年，年年加人工，佢無諗過會走。

做package多，有時都要做下ad。

你覺得我咁得閒作故仔出來等你地開心下？唔好自己無見過就覺得無呢d工，搵到係佢好彩，我都無話好易就搵到。佢都搵左半年。

我仲見過普通design house 3皮一個月但做野勁hea 又準時收工添，我都唔知佢地公司係點生存架，睇你搵唔搵到既姐。

唔係話串你，但個世界好大架。你死都要覺得呢行就來世界末日我都無計。

今日起apple玩ipad 畫畫下公仔忽然有d想喊
雖然我畫野唔靚 不過當初就係因為鍾意做呢樣嘢先想入行 不過入左行 發現比自已有天分嘅人 有熱誠嘅人 實在太多 慢慢接受我起呢行根本立足唔到 將會都打算考政府或者轉社福 不過都好慶幸入過呢行 見識過好多野 叫做了左讀書時期嘅心願

巴打又唔好咁灰，我有一段時期都試過好迷茫。世上總有人懷才不遇，亦有人捉住一次機會而成功。但條路始終自己選擇，及早回頭可能都係好事。祝你好運～

design狗轉行討論區

我諗好多入呢個post既都係年資比教短／無 ，又開始對呢行灰心既朋友。

再講多次，我專登開個Account入呢個post留言，係因為我唔想見到所有人只係睇到行業最黑暗個一面。當然你叫我講呢行再黑暗D既我都大把野Share，但呢到對設計業既負能量已經夠多。

所以響大家只針對呢行有幾慘個陣，我覺得要出下聲等大家知其實唔係咁一面倒。成功機會唔大亦唔得如無。

又或者咁講，可能會入呢個post既大部分都已經好灰。反而你話已經上晒位又做得好開心個D根本唔會入來。

老老實實，我做左十年個間公司個老細皮氣好臭（雖然對我尚算OK...），十年來我帶過最少一百個人做野（新人舊人老屎屎忽都有），唔係講笑，每年最少十個離離去去！由香港、大陸、台灣、鬼佬都有帶過。

我好清楚大部分新人問題出左響邊。但打字打到有D攰，真心 > 真係有人想知再講。

大家及早轉行啦

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺得果一萬幾千，我試過，但出面果班客，出面果班老細呀，佢地識創意識設計咩？

佢地只係拎少少錢出黎，拎少少時間，叫你加九唔塔八野入去就不停係度叫你OT改野，咁叫公平咩！

你出去問下人，是但問一個做設計，問下佢地想要ｄ乜野！佢地答案好簡單，只係想唔洗日日OT有正常人工,正常身體！

點解佢地要用成世人既時間去做一份無人尊重無前途既工呀？因為班老細班客成個設計業係度玩野呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩！！

我真心想知
新人會有咩問題要注意？
都想知道你認為「好」標準係邊，呢幾年兜左好多圈，好想入返行，但我知道將我識既software每個造一兩幅作品應該唔夠，到底一個專業既project係要準備d咩

我會唔會太遲(已經25up ) 呢行會唔會嫌老唔請
依家有1年時間可以比我prepare（抽中左去working holiday 計埋儲蓄可以係果邊唔使打工慳慳地咁stay最少半年），一來為見識，二來可以離開屋企靜下．．．想用呢段時間去整返d作品，for返黎見工又好，係外國見又好
係香港對住屋企人一定會比佢地嘈到我動搖

我想做到最基本既準備，可以入返行呀

係外國做design算係好少少，但基本上都係狗咁撚，轉行吧啦

香港做創意行業 一係你好撚勁 一係你口才好
識好多人 一係你好好運
如果唔係都死路一條
做freelance ⼁乛⼀⼁⼀⼁乛

[quote]香港做創意行業 一係你好撚勁 一係你口才好
識好多人 一係你好好運
如果唔係都死路一條
做freelance 貴ge上面有出名
平ge 撚把人鬥賤價 咁做黎有咩意思

好彩臨瞓之前望一望，回埋你～

一個Project要準備既野學校其實有教，只係唔係有好多人會做，例如research，分析個客既background 同 個 briefing，唔同既job要做既準備都唔同，好難講晒。

但你問我點先係好設計，呢個個人覺得真係好難有一個標準，你話有D design藝術成份好高拎晒獎，但放落Print ad出左街D路人望都唔望sell唔到個product咁叫做好定唔好？

而我唔會用「好」來形容，我會用「岩」來形容。即係成件事到底岩唔岩，又或者係好岩！

如果個design要岩，我要強調既，係Briefing呢一Part，好多大公司係會出一張完整既Briefing note，都有好多係就咁口講。

我見得最多新人既問題之一，就係答唔岩個題目。求其舉個例，個客要sell公司looking forward，然後個designer就做個visual係個人向下望咁上下。

其實好仔細去分析一份briefing係好重要，但好多人睇左就算。

答岩題目係最基本既事，但真係有好多人係答錯！

我個人做法係將briefing重點寫成一句說話，然後用不同角度再寫同一句說話出來，以純文字概念出發。

求其例子：
客： 「iphone - face ID 用個樣就可以unlock 」

我會將同一句寫好多次：

1. 用個樣可以unlock電話
2. 只要望個電話，個電話就會知我想用佢
3. 我同個電話好似可以心靈相通

以上我只係寫左三句出來，通常我係會無限量咁寫寫到自己滿意為止，你留意其實三句意思變化已經好大，畫面上已經可以好大分別。但又要留意，變化左唔等如答岩左題目，可能反而離左題，呢個就要自己修行。

呢個係我跟copywriter 老闆時所學到既一個方法，佢會好不自覺用文字角度去諗野，而我當時只會不停用畫面去諗野。出色既設計師係要將兩者結合。

我會由我寫出來既一堆字入面選擇，再睇返邊包最夾
「iphone - face ID 用個樣就可以unlock 」呢一句話。

如我所講，因為有時寫寫下會離左題－即係答唔岩個題目。

呢個係我個人做野既第一步。（純個人習慣，人人唔同）

去到呢part對你來講好似太深入，如果要做準備功夫真係打好基本功先。

同時我再三強調，文字其實係好重要！所以我建議你學下寫野！中英文都要寫下。

我好記得以前聽過一番話「用文字去諗野先係最純粹既Concept，因為文字本身就係一個概念」

太攰頂唔順，有時間再寫....

師兄有事請教

我唔係讀design出身
但有老細比機會所以入咗行
做緊廣告AD

久唔久都會覺得自己唔夠叻
同傳統設計出身嘅人比較，覺得自己係有啲野缺少咗
好易被人取代
有無野可以指點下我

Ching
真心多謝你拎咁多時間出黎鼓勵我地呢啲後生
睇完之後真係有翻希望好多

Lm繼續上高質Design教學

想請教下仲有冇啲咩係新人成日犯嘅錯？

笑撚死 係香港做設計轉行仲多過轉工

見到一個人成功 以為自已做設計就一定成功 到時你未好似我地咁等轉行囉

你估你肯捱就有用咩，一個行業 講際遇 天份 運氣 日日Update自已 仲要犧牲大量野 先追到其他行業水平

你改變到做設計個d人心態，你可以改變到香港設計業生態咩？
街外人係咁睇 做緊又係咁睇 做過轉咗行又係咁睇 就知無得救啦
香港仲講咩創意工業 大家快d轉行算數啦

真 做左一年 依加番緊救生員準備考救護
都有25-30k 喺香港 興趣都係做返興趣算

祝你考救護成功
做咗1年就醒覺幾好 我地做咗5~6年 已經太遲啦